支那4家跨國車企 停產裁員！

起亞、現代、神龍及福特均傳出惡耗，車市低迷問題浮現

大陸整體消費動能趨弱，影響車市持續受壓。光是今年前三個月，就有4家跨國車企傳出停產裁員。包括韓國起亞汽車、現代汽車、大陸東風集團與法國標緻雪鐵龍合資公司的神龍汽車，以及美國汽車品牌代表的福特汽車均傳出關廠與裁員，大陸車企產能結構料將出現大規模調整。

大陸車市過去十年高速增長榮景已在2018年畫下句點。中國汽車工業協會（中汽協）近期公布最新數據顯示，2018年大陸汽車產銷增速較2017年同期分別下降4.2％和2.8％，為20多年來首度出現負增長，顯見大陸車市已正式步入嚴冬期。

經濟觀察報報導，過去大陸車市穩定增長，不少車企更是加速大規模擴張。但因總體經濟增長放緩影響民眾消費意願，車市產能過剩的問題也浮上水面。

由東風悅達合資成立的韓國起亞汽車可能將暫停其在大陸工廠的營運，雖然起亞否認此消息，但東風悅達起亞在大陸共有三座工廠，總產能可達89萬輛，但該公司在2018年銷量僅有37萬輛，產能明顯過剩，關停工廠傳言並非空穴來風。

韓國現代汽車也曾傳出將暫停北京第一工廠營運，現代汽車在中國產能利用率僅達43.7％，且北京現代第一工廠無法達到北京規定環保要求，被迫進行轉移。

此外，作為東風集團與法國標緻雪鐵龍（PSA）合資的「神龍汽車」，儘管擁有品牌公司作為支持，但該公司在2016年以來便深陷泥沼，至今仍未擺脫困境。報導指出，神龍汽車在2017年3月時，因銷量慘淡，部分員工處於「閒置」狀態。2018年，神龍汽車產能利用率僅達25.6％；2019年，更有媒體報導該公司為降低成本，裁員1,500～2,000人，引起市場恐慌。

福特汽車在大陸發展狀況也令人堪憂，雖然該公司並未宣佈要關停大陸工廠，但該公司裁員數千名的傳言也引起外界高度關注。報導指出，福特汽車在2018年產能利用率達26％，且該公司自當年9月開始職缺都從內部招聘，不再對外找人，顯見福特正逐漸縮減人事規模。

業界認為，汽車市場嚴冬期或將進行產能結構調整，有助於車企提高企業營運效率，但2019年大陸汽車市場若持續受壓，預計將有更多企業面臨關廠與裁員的問題。

吉利世界第一

中國人有錢左，呢啲平價車佢地唔會買，又贏

一個電話
一個汽車

銷售數據 長期以來第一次下降
唔係巧合

點會係裁員
係啲員工全部回鄉創業，個個開間車企
又贏

又回鄉創業 幾好

五毛話貿易戰拖落去對支那有利贏硬鳥

侵侵輸到喊

環保撚又勝一仗

熱烈地彈琴熱烈地唱
中共文革 V2 不是夢
上山下鄉 女下海
東莞重開 全民扯皮帶做雞
易子而食 勒褲頭咬樹皮
全民大煉鋼